Column : Description

Race	Nominal	Values: Caucasian, Asian, African American, Hispanic, and other	

Gender	Nominal	Values: male, female, and unknown/invalid	

Age	Nominal	Grouped in 10-year intervals: [0, 10), [10, 20),…, [90, 100)

Admission type	Nominal	Integer identifier corresponding to 9 distinct values, for example, emergency, urgent, elective, newborn, and not available - converted to actual values in data	

Discharge disposition	Nominal	Integer identifier corresponding to 29 distinct values, for example, discharged to home, expired, and not available- converted to actual values in data

Admission source	Nominal	Integer identifier corresponding to 21 distinct values, for example, physician referral, emergency room, and transfer from a hospital-converted to actual values in data

Time in hospital	Numeric	Integer number of days between admission and discharge	

Number of lab procedures	Numeric	Number of lab tests performed during the encounte

Number of procedures	Numeric	Number of procedures (other than lab tests) performed during the encounter

Number of medications	Numeric	Number of distinct generic names administered during the encounter

Number of outpatient visits	Numeric	Number of outpatient visits of the patient in the year preceding the encounter

Number of emergency visits	Numeric	Number of emergency visits of the patient in the year preceding the encounter

Number of inpatient visits	Numeric	Number of inpatient visits of the patient in the year preceding the encounte%

Number of diagnoses	Numeric	Number of diagnoses entered to the system

Glucose serum test result	Nominal	Indicates the range of the result or if the test was not taken. Values: “>200,” “>300,” “normal,” and “none” if not measured- basically a glucose test

A1c test result	Nominal	Indicates the range of the result or if the test was not taken. Values: “>8” if the result was greater than 8%, “>7” if the result was greater than 7% but less than 8%, “normal” if the result was less than 7%, and “none” if not measured.

Change of medications	Nominal	Indicates if there was a change in diabetic medications (either dosage or generic name). Values: “change” and “no change"

Diabetes medications	Nominal	Indicates if there was any diabetic medication prescribed. Values: “yes” and “no”

24 features for medications	Nominal	For the generic names: metformin, repaglinide, nateglinide, chlorpropamide, glimepiride, acetohexamide, glipizide, glyburide, tolbutamide, pioglitazone, rosiglitazone, acarbose, miglitol, troglitazone, tolazamide, examide, sitagliptin, insulin, glyburide-metformin, glipizide-metformin, glimepiride-pioglitazone, metformin-rosiglitazone, and metformin-pioglitazone, the feature indicates whether the drug was prescribed or there was a change in the dosage. Values: “up” if the dosage was increased during the encounter, “down” if the dosage was decreased, “steady” if the dosage did not change, and “no” if the drug was not prescribed
Among these 24 features of medication- some had only values No, so removed those columns

Readmitted	Nominal	Days to inpatient readmission. Values: “<30” if the patient was readmitted in less than 30 days, “>30” if the patient was readmitted in more than 30 days, and “No” for no record of readmission.
